金鐘落車撞一撞無say sorry 恤衫男被躁漢擸刀毆傷

【12：00新增事主訪問內容】事主因為落車時輕碰疑兇的手，疑兇頓時情緒激動發難
【10:15更新】警方搜捕後迅速拘捕一名涉案男子，將他帶署調查。

早上8時許，港鐵金鐘站往堅尼地城方向月台，有乘客報稱有兩名男子打架，其中一人更持刀揮舞。警員接報持盾牌趕至搜捕，氣氛緊張，警員在金鐘站月台發現其中一名男事主臉及頸部受傷，須送院治理，警員隨後展開搜索，在堅尼地城站拘捕持刀涉案男子。

事件中被毆傷的事主姓吳(22歲)，任職銀行，他今早在油塘站上車，乘列車到尖沙嘴返工，預備在金鐘站轉車。他憶起事發經過時仍猶有餘悸，「我哋同一車廂，我拎住電話，落車時轉身撞到佢（疑兇）拎住報紙隻手，之後佢就發脾氣，我落車之後，佢追住我係咁話我撞到佢，好激動，佢叫我say sorry，但我覺得冇必要同佢say sorry，之後佢就捉住我打我，我冇還手，佢又攞把瑞士刀出嚟！我唔見佢摷個袋，應該收埋喺身上。」

吳指當時隔鄰車廂有一名熱心男乘客見到他們糾纏時，上前協助推開疑兇，惟此時疑兇拎出瑞士刀，鎅爛了好心男的衣衫，他們亦隨之退後，不敢與持刀漢近距離接觸。吳隨即找港鐵職員協助，職員跟隨持刀漢登車，之後姓蘇(35歲)持刀漢乘車至堅尼地城站下車，警員亦趕至將其拘捕。

吳感謝熱心男乘客的幫助，「佢幾好人」，吳自己面、頸及左手擦損，他坦言熱心男「傷得多啲，但他無睇醫生。」

港鐡發言人回應事件表示，早上8時半，金鐘站職員見到2號月台(港島線往堅尼地城方向)附近有兩名乘客發生爭執，職員即時前往了解，作出勸喻，嘗試分隔爭執的人士，並通知車務控制中心報警，職員見到其中一名乘客拎住一把疑為刀的物體，登上一列往堅尼地城的列車，職員一直跟隨上車，該乘客在堅尼地城站下車，警員亦到場接手處理，至於另一名留在金鐘月台上的乘客，港鐵亦通知救護車將他送院治理，事件現已交予警方處理，其間車務運作並無受影響。

神經病

落車時轉身撞到佢（疑兇）拎住報紙隻手

又係果D架車迫到仆街都堅持霸住個位睇報紙既廢中

佢追住我係咁話我撞到佢，好激動，佢叫我say sorry，但我覺得冇必要同佢say sorry，之後佢就捉住我打我，我冇還手，佢又攞把瑞士刀出嚟！

抵撚你死啦

連登仔痴撚線 屌番個受害者轉頭

最憎D地鐵睇報紙廢中 成日突登撞開佢地隻手

呢個時間應該幾逼 仲係到睇報紙 on9

蓋清你下次小心 唔好俾廢老劈

香港人囗密度無止境咁高，仲要壓力咁大 發生咁事好正常

我D肌肉簡直完美

伯母就痴撚線

撞到人咪講對唔住囉

不過D廢中明明好迫死都要睇報紙又係仆街

根本兩條都係自私精

唔SAY SORRY比人斬死無得怨

搭地鐵預左死架啦

好多人撞到踩到人都唔講對唔住
條友都係抵死

兩個都on99

毒撚疑犯

好似係波台d手足黎

其實知咩野衰?
人多重睇報紙?

say句sorry都懶

地鐵有班麻甩佬落車人地讓哂位都照撞人

事件中被毆傷的事主姓吳(22歲)，任職銀行，他今早在油塘站上車，乘列車到尖沙嘴返工，預備在金鐘站轉車。他憶起事發經過時仍猶有餘悸，「我哋同一車廂，我拎住電話，落車時轉身撞到佢（疑兇）拎住報紙隻手，之後佢就發脾氣，我落車之後，佢追住我係咁話我撞到佢，好激動，佢叫我say sorry，但我覺得冇必要同佢say sorry，之後佢就捉住我打我，我冇還手，佢又攞把瑞士刀出嚟！我唔見佢摷個袋，應該收埋喺身上。」
人地拎住報紙 撞撚完人又唔SORRY

點睇都係毒撚黎

抵啦
比左機會你道歉

邊個巴打鍾意擸刀出街架 ?

唔知佢有無攤開睇緊,如果係既話好易撞到,
而且撞一撞就要搵刀吉人,快d捉佢入青山啦。

人地追住你黎屌都知佢有問題啦
你又真係撞到人，講句sorry幾咁閒
一個癲一個又唔收

一個玩電話 一個睇報紙

唔夠撞就縮埋啦

之前西營盤站見過一個鬼佬同一隻蝗又係咁撞左一下
隻蝗怒氣沖沖咁掉轉頭衝過去踢個鬼佬嘅背囊，踢跌左人好似好威咁
點知比個鬼佬起番身打鳩

個犯係拎住報紙, 無寫有冇睇緊報紙

事主係拎住電話, 無寫有冇玩緊電話

傷者手拎住電話=玩住電話落車

XXX(打格)

metoo
人都冇位企
仲要俾位你睇報紙

條友擺明痴線，你講左佢一樣插鳩你

講句sorry都慳
死mk比人吉死唔好怨

如果係個師奶想坐關愛座 然後廢青唔肯讓 師奶攞刀捅廢青 會點

做mk就徹底d啦
"我冇還手" 好明顯驚還手一樣有案底
到時冇埋份銀行工啦

疑犯係咪就係平時係連登屌人多一事不如少一事兼冇膽雞果d人 ？
原來佢地現實真係咁凶狠 絕不啞忍

港生劏豬

22歲fg?

打得好

帶萬用刀岀街其實有冇事

如果真係癲ge，你有冇道歉都好有可能俾人打
不過條友咁串，死都唔道歉，
一陣害左救佢ge人就唔好

撞到人唔道歉 仲好意思話冇必要道歉
躁漢死垃圾 咁都斬唔死呢D仆街
最好一個比人斬死一個坐永久

我係路人就由佢比痴線佬插死。

人地爛命一條仲同人串，死左冇仇報。

而且，呢d叫抵撚死。

大陸地鐵有安檢會唔比你上車

油塘去尖沙咀做乜走去金鐘轉車

比人打都唔還拖 垃圾
起碼都伸佢一腳先啦

利申 隻腳有c朗咁粗 一腳應該可以收佢皮

還左就會比人告埋一份。香港係咁。

兩邊都有唔著，打和啦！Super！

有人要坐監，真係唔知邊個抵死

油塘搭上定下線應該差唔多

係地鐵hi到我我真係即場開你波

下線一定快d

邊個出到車門 邊個嬴

點解個兩個黑鬼無出手

唔坐咪食懵仔藥，仲慘

其實案中疑犯平日係連登就好似依位巴打咁
疑犯：俾人撞親都唔還拖 垃圾
起碼都撞到佢仆街啦

痴撚線，睇報紙頂撚住人地落車，仲要斬鳩人
上面撐斬人班友係咪忽撚左

技巧地還拖
佢追打你 除左格擋之外 可以適當地用四肢同佢保持距離 唔過份既都係自衛既一種 不過如果淪為爛仔交就難啲

班阿叔企門口睇報紙抵俾人撞啦

好過鍵盤戰士既

無錯 唔通好似你咁衝住拎個老母出黎比人屌仲笑笑口咁大方咩

好心人幫人捱左幾刀只換黎一句"佢幾好人"

一個痴線佬撞正一個原則撚 條友應該真係就算比人斬都唔會覺得自己唔岩

港豬撞到人梗係抵比人斬, 無得怪人.

斬人果個真係無辜 真英雄

痴撚線 下下拎老母出黎講

唔say sorry都要比人斬

試下撞掉你部電話

...你不如話試下被人撞落路軌啦

事主衰on9
有顛佬叫佢say sorry 佢都特登唔講 挑釁顛佬

好人好姐撞人, 知咩事啦

成件事好可疑, 一定係本身兩個人爭女有恩怨在先

其實成件事都無講話癲佬睇緊報紙
無啦啦揸住份報紙比你落車撞
叫你道歉又唔道 態度串串共 明明自己撞到人
我覺得斬鳩佢並無不妥

睇字啦傻鳩

真係似班波台狗

毒撚亦能有如此霸氣

睇住伯友呀，一陣伯友搭火車一個唔覺意被人撞一下就

老母唔屌 屌邊個呀
我屌你老母我條野又唔係你老母個度

睇下撞到咩程度啦， 大大力撞當然要道歉啦
比我都嬲

冇道歉冇唔該多謝， 一啲禮貌都冇

撞到人都堅持無必要道歉啦

抵死

有無吳生圖？想知道條友究竟個樣幾串幾令人冒火

咁撚無禮貌俾人打都唔出奇

銀行狗

瑞士刀即係邊一種？我以為係victorinox，但諗真啲victorinox通常都好細把，咁都要驚佢？

無禮貌既人斬死佢都不失為過

俾差佬搵到會問理由
通常你答佢行山都吹你唔漲

算吳生大命啦

金鐘站一定有碰撞架啦

咁都可以話條友抵死
究竟啲人個腦諗乜

撞親人唔道歉想算
就算你明知佢真係傻既
佢癲起上黎追住你要你道歉
你自己唔識執生就抵撚你死啦

你有壓力，我有壓力，你做乜挑釁我呀？

香港地無野驚 最驚痴線佬

乜而家d香港人仲識得咩叫禮貌？
無論老至細路都係一撚樣咁無禮貌
禮貌？ 根本同而家d香港人絕無掛勾
有所謂片面嘅良好教育知識、但無哂做人最基本嘅第一樣野

條冇禮貌銀行狗比人斬死就最好

唔係話唔信佢 但全部都係佢講 佢實話係輕碰 唔通話係大大力撞佢咩
同埋明知佢黐線仲同佢鬥氣?佢叫你道句歉咪道囉 又唔係叫你跪
不過香港真係好多黐線佬

香港強國化得好嚴重
遲啲可能好似大陸咁一街都係刀客

香港不嬲都係多痴線佬 又關大陸佬乜事

大陸佬最興隨身帶把刀周街行
一言不合就隊鳩你 基本上日日都發生多到根本唔係新聞

根本就係嗰後生仔唔啱

下次講聲sor9ry啦

證明撞鳩人條友本身個格都閪
比人斬死都唔抵可憐

係呀，撞到人唔道歉應該死全家

唔駛
有白咭的話，攞埋出黎斬人都冇事

兩個都拎去打靶啦

要幾無腦先會講得出呢句
撞到人態度又唔好係仆街
但如果因為咁就斬人 我覺得捉條友番清山都無不妥

覺得因為咁而斬人既人都應該入青山

覺得砍人果個好可憐明明條友賤格在先

兩個都有問題